**436. – Silene campanula** Pers. – Plante vivace, glabre; à souche grêle ; tiges de 10-20 cm, grêles, dressées, simples, non visqueuses ; feuilles graminoïdes, linéaires ou linéaires-lancéolées, aiguës ; fleurs blanches en dessus, rouges en dessous, solitaires ou géminées, longuement pédonculées ; //calice court, en massue campanulée, //ombiliqué, glabre, rougeâtre, //à 10 nervures ramifiées, //à dents ovales-arrondies ; pétales bifides, à écailles nulles ou très courtes, à onglet non auriculé, cilié ; //capsule ovale, un peu plus longue que le carpophore épais et velu.//
Rochers humides ou ombragés de la région alpine et subalpine des Alpes-Maritimes françaises et italiennes. = Juillet-août.